---
author: 刻舟求剑
title: 弱水
longtitle: 弱水 (青宮客同人)
date: 2023-05-02 00:00:02
layout: post
depth: 2
lang: zh-Hans
category: weak_water
---

### 第二部分

<br/>

深夜，宫女们依照规矩，正一盏一盏地更换沿路宫灯的蜡烛，这偏僻的宫道上，竟远远地传来了一阵疾行的脚步声，待她们看清了来人的样貌，俱是一惊，而后纷纷下拜。 

自打入冬以来，焰都的天是越来越冷了。贵族的礼服厚重华贵，依然抵挡不住这入骨的寒意。朱武拢住外袍的衣襟，边前行边摆手免去她们的礼数。 

今晚魔皇在大殿设宴辞行道境送亲的队伍，不知道为什么，异境的两位妃子并未出席，连苍都以身体不适的缘由告假，仅有贵妃一人现身招待。好在贵妃长袖善舞八面玲珑，把整个场面烘托得热络十分，总算让魔皇的脸色稍微好看了一点。 

朱武近日心思杂乱，看到弃天帝伏婴师两张眉来眼去的脸更加郁闷，席未过半便偷溜出来散心，孰料这一散就忘了时辰。朱武脚步焦急，心内却幽怨，要不是弃天帝近来对他诸多挑剔，他何如惊弓之鸟一般！ 

<br/>

离大殿越近，那建筑就越显巍峨，从殿内散出的荧荧灯火几乎将半边天穹映亮。一个人正静静站在殿前阶上，在建筑的衬托下，身影也显得格外渺小了，若不是他裹着一袭亮眼的蓝色缎面袍子，恐怕朱武压根注意不到他。 

朱武踏上阶台，慢慢停在了他的面前：“伏婴师？你怎么在这里。” 

伏婴师只微笑不语。朱武不确定他找的人是不是自己，随意一瞟，就见殿中座椅凌乱，酒器散落，宫女们已执起帚具，推动着关上了沉重的殿门。 

“散席了么。”朱武环视一圈，果真冷冷清清的，“那便好，我先回去了。” 

话音方落，伏婴师道：“太子殿下，如今我不奉魔皇的指示，已经无法同您对话了吗？” 

朱武心想，我叫你一声，你也没应啊。但面上还得客气：“……贵妃说笑了。请讲吧。” 

伏婴师定定地注视着他，好一会儿才说：“魔皇今日宴饮，兴致不高，太子可知为何？” 

……我又不是他肚里的蛔虫！朱武自暴自弃道：“是为我擅自离席之事吧。伏婴师，你是来替他训斥我的么？” 

伏婴师仰着下巴，故作高深：“今日缺席者，并非一人。” 

“……什么意思？”朱武皱眉，“你说贤妃？” 

伏婴师并无反应。 

“……德妃？” 

伏婴师仍无反应。 

“是苍？！” 

伏婴师道：“魔皇想什么，想必身为魔皇亲子的您，要比我更清楚。” 

朱武冷笑：“只怕及不上你！” 

夜风寒冷，从二人之间拂过。伏婴师的面目掩藏在面具之下，模糊在浓浓夜色中，一点也看不清楚。朱武只听见他低低道：“太子殿下，恕我直言，您再这样任性，不但惹动魔皇的怒火，更会影响、您所重视之人的……” 

后面半句随着声音的渐低，荡散在了风中。“你说什么？”朱武克制着怒意的声音就像一道滚烫的熔岩，浇得伏婴师在漠然和愠怒之间，诞生了一种残忍的愉悦。 

“朱武，请好自为之吧。” 

伏婴师裹紧了袍子，转身远去，他的身影很快被煌煌灯火吞没。朱武一面半信半疑着他的所说，一面恨自己又被他三言两语轻易拨动。他在原地转了两圈，胸中一腔郁气难以抒发，愤愤离开了。 

<br/>

-

<br/>

大殿中，断风尘是最后一个离开的，除他之外，也只有一些负责打扫的内侍在了。宫女们熄灭了大半蜡烛，仅留下必须的灯烛。火光幽暗，整座皇宫终于由此陷入了彻底的静谧。 

断风尘一出殿门，迎面便碰上伏婴师。 

“贵妃……” 

伏婴师仍是宴席上的盛装，既庄重又十分优雅，头发却被夜风吹拂，有些乱了。断风尘打量他一阵，谨慎道：“贵妃是在等我吗？” 

“断大人，”伏婴师微微一笑，“赏脸与我同行一叙吗？” 

断风尘一惊，第一反应就是拒绝，随后似乎想到了什么，试探道：“异度规矩，外臣不得擅入后宫；况且，夜既已深……” 

“断大人，其实，异度的规矩是为其他人设的，对当今的魔皇，并没有什么效用。”伏婴师幽幽道，“比如，让从战场上抓来的一个敌人，坐上皇后的位置。” 

断风尘笑道：“魔皇自是不同的。” 

“断大人对异度忠心耿耿，想必也明白，现今魔界复兴之关键，均系于魔皇一人之身。然而魔皇宠幸异境道子，若是天长日久下去，恐怕生变啊。”伏婴师话锋一转，却道，“正好，为迎道、苦两境和亲嫔妃，魔皇新建数座宫殿，听说布置得富丽堂皇、别具意趣，断大人可有兴致与我同游共赏？” 

“这……夜深人静，六宫想已安置，贸然前行可有打扰？” 

“不妨，该殿尚无主人。”伏婴师缓行几步，几乎贴在他面前站定了。这样近的距离，在断风尘看来，却也分辨不清他的目光究竟是对从前同僚的揶揄，还是对将来共事的审视。 

“……断大人，若有心留意，便知当前形势更需众人紧紧站在魔皇身边才是。只是不知你我之心，又是否如一呢……” 

断风尘静静注视了他半晌，忽然展开一道笑容。他仿佛没听见伏婴师后半段话似的，拱了拱手道：“那断风尘恭敬不如从命了。” 

<br/>

-

<br/>

夜云拨散、月上中天之时，弃天帝悄然睁开了眼睛。 

入眼的第一幕是床吊上挽起的、烟云一般的帷帐，月光透过窗，砂一样地铺了满地。随后才想到，这是青宫的卧室。 

坐起的那一刻，醉酒后的晕眩如约而至了。青宫只有一个卧室。苍背对着他远远躺在另一侧，一动也不动，好像陷入了什么思考。 

于是，感到被冷落的魔皇有些恼火地把人整个从床沿边上拖过来，双手轻易扯掉腰带，从衣摆处探了进去。苍被他粗鲁的动作折腾得微微张开了眼，脸上不自然地浮现红晕。他的神色间带着初醒的茫然，下意识就想要逃走。 

原来方才是睡着了。 

看清楚对面是谁，苍反而放弃了抵抗，克制着闭上了眼睛。过了片刻，又像是终于忍不住，苍低声道：“床帐……” 

感受到在抚摸中僵硬的、又不自觉给出反应的身体，弃天帝很有些恶劣的趣味被满足了。不过这点愉悦显然还不足以抚平他的不快。弃天帝往苍的肩膀上咬了一口，忽视了他的请求。 

苍别过头，默默忍受着。 

这一次和往常都不相同。最初的滞涩的疼痛过后，产生了一股从未有过的飘然之意，身体里似乎有一些躁动得到了安抚。 

陌生的感受让苍心中陡升起一阵警惕，然而很快它就被更加庞大的漩涡卷进了意识的深处。等到漫长的过程结束，苍终于支持不住，彻底昏睡了过去。
